美股估值重回2000年科網泡沫巔峰水平

From 富途資訊

彭博數據顯示，經過十多年的上漲，標普500指數的企業價值與息稅折舊及攤銷前利潤之間的比率，自2000年互聯網驅動的股市泡沫破裂以來，這一比率首次回到14以上。

再從巴菲特最喜歡的股票市值和GDP的比值年地，目前超過了2000年最高時的141%達到151%

根據德勤1月9日一份針對CFO調查顯示——對來自美國，加拿大和墨西哥的147名CFO進行了調查， 美國大公司CFO進入2020年時持謹慎態度，幾乎所有人都預計，在股市估值過高的背景下，美國經濟將放緩。

德勤指出，儘管企業領導人認為目前經濟狀況良好，但他們預計，在這2020年結束之前，情況將會放緩。 他們也看到消費者和企業支出放緩，而82％預期承擔更多的防守動作，比如減少自由支配的開支和人員，以此來避開若隱若現的不利因素。

儘管CFO們看到了潛在的低迷，但這並不意味著他們就預見到了最壞的情況。 實際上，對完全衰退的預期在第四季度調查中降至3％，低於2019年第一季度調查中的15％。 但是，有97％的人表示減速已經開始或將在2020年的某個時候開始。

根據調查，有77％的CFO表示股票被高估，這是近兩年來的最高水平。 僅有4％的人表示股票被低估，低於上次調查時的10％。 雖然CFO普遍認為美股高估了，但並不妨礙它們持續回購股要，尤其是科技股。

根據美國企業聯合會（Conference Board）1月2日公佈的CEO挑戰調查顯示，CEO們仍然認為，美國歷史上最長、在全球範圍內的擴張將可能在2020年結束是最令人擔心的事，這是經濟衰退連續第二年成為CEO最擔心的事。

「僅僅兩年前，在我們的調查中，全球經濟衰退幾乎沒有出現在CEO的腦海中。這種衰退心態的真正風險在於，它可能成為一種自我實現的預言。」調查的作者總結說。 對經濟衰退的擔憂來自「全球貿易持續不確定，競爭加劇，全球政治動盪以及勞動力市場趨緊的情況，這些因素本身可能會嚴重製約業務增長。」

在過去的兩年中，消費者和CEO的信心出現了巨大而深刻的分歧，前者飆升至歷史新高，而後者跌至金融危機的水平。

德意志銀行表示，CEO信心往往以超乎尋常的準確性領先ISM非製造業PMI達12個月，這表明CEO的信心和情緒可能遠遠更準確地指示經濟發展的方向，消費者信心在任何特定時刻僅代表經濟和/或股票市場的滯後指標。

1.

2.支那牛新聞： 中国最後贏家 美國聽日就爆

垃圾評論就收番埋

德意志銀行就嚟崩盤

2010 2011個個都話香港樓市爆啦
結果升足10年
美股都會係

即係爆？

德意志銀行表示，CEO信心往往以超乎尋常的準確性領先ISM非製造業PMI達12個月，這表明CEO的信心和情緒可能遠遠更準確地指示經濟發展的方向，消費者信心在任何特定時刻僅代表經濟和/或股票市場的滯後指標。
姐係企業情緒影響投資，最後自我實現

最多咪跌50-60%，長線都係升返上去

美股無得知幾時到頂 一捉錯位就

同十幾年前既高位直接比係咪兒戲左少少
中間都唔知QE過幾多次

聖人mode

大師點睇依家

唔好講大師我都係靠估無痛苦架姐
但建議係準備簽第二階段前好散水走人
一定會再反枱

股災估到就唔叫股災啦on9

eternal growth

正所謂勇者無懼

高處未算高

怕咩